<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_NAME">
			<Text>Теокалі</Text>
			<Gender>Masculine:no_article</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_Amenities] щастя від розваг за кожну ділянку озера у радіусі 1 ділянки від дива.[NEWLINE]+1 [ICON_Food] їжі від кожної ділянки озера.[NEWLINE]+1 [ICON_Production] продукції від кожної ділянки озера.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>В імперії ацтеків теокалі була терасовою пірамідою, увінчаною храмом на вершині, місцем проведення всіх важливих релігійних ритуалів у містечку. Найбільша з них була розташована в самому центрі Теночтітлану, піраміда Уїцилопочтлі (або, на іспанський манір, Темпло майор), присвячена парі богів: самому Уїцилопочтлі, богу війни, і Тлатоку, богу землеробства (вказівка на те, що було важливим в культурі ацтеків). Кожен бог мав окремий храм, до якого вели окремі сходи. Мезоамериканські піраміди, як правило, перебудовувалися, використовуючи попередню структуру як основу для нової, розширеної версії. Так, теокалі Уїцилопочтлі перебудовували шість разів після того, як перша була завершена близько 1325 року нашої ери. Сьома, остання версія піраміди, була розграбована і зруйнована Кортесом та його конкістадорами. Ймовірно, вони не надто шанували це місце, оскільки воно було віддане на поталу цікавим святкуванням... таким, як фестиваль Панкецалізтлі на честь Уїцилопочтлі, коли поклонялися опудалу бога, зробленому з насіння амаранту, кісток, меду і людської крові, а потім віддавали його на з'їдання населенню.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_QUOTE">
			<Text>“Але гнів Уїцилопочтлі був великий, і коли жертвопринесення проходило через кожну з чотирьох кімнат, присвячених богу сонця, сонце то зникало, то знову з'являлося на небі.”[NEWLINE]– Брат Ордену Домініканців Дієго Дуран</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
